\section{Intervista}

\subsection*{Requisiti da identificare}

\begin{itemize}
	\item Conoscere aspetti critici dell'applicazione già esistente  
	\item Conferma dei requisiti identificati nel background study 
	\item Venire a conoscenza di funzionalità che il committente desidera vengano incluse
	
\end{itemize}

\subsection*{Strategia adottata}
Verranno preparate \textbf{domande da fare di persona allo stakeholder coinvolto} per verificare quanto appreso durante la fase precedente di background study. Si è scelto di effettuare un'intervista non strutturata. 

\subsection*{Stakeholder coinvolti}
\begin{itemize}
\item Università
\end{itemize}

\subsection*{Motivazione della strategia}
Essendo già stato svolto uno studio del dominio applicativo, l'intervista è ritenuto \textbf{modo migliore per verificare che i requisiti individuati} corrispondano alla realtà. Si prepareranno quindi domande mirate da porre all'interlocutore lasciando tuttavia aperta la possibilità per questo di intervenire e dare esaustivamente la sua opinione motivandola. 

Si è scelto quindi di usare un'intervista non strutturata in modo da poter esplorare alcuni argomenti (e.g. funzionalità mancanti o poco efficaci nella vecchia versione dell'applicazione) in maniera interattiva con l'intervistato.

\subsection*{Motivazione per gli stakeholder coinvolti}
È stato scelto di coinvolgere il \textbf{committente dell'applicazione}, quindi l'università, per conoscere esattamente le feature che si aspetta che vengano individuate e implementate in quanto avendo necessità dell'applicativo avrà chiaro quali necessità questo dovrà soddisfare.


\subsection*{Motivazione posizionamento dell'activity nell'ordine}
L'intervista con il committente è stata posizionata subito \textbf{dopo il Background study} per avere immediatamente un feedback su quanto appreso durante la fase precedente e poter estrapolare i requisiti fondamentali che il committente vuole nell'applicativo.